中資許留山涉拖欠租金連雜費 百佳超市入稟追討至少105萬元

逆權運動長達五個月，除了街頭抗爭，市民更發起「黃色經濟圈」，支持聲援運動的黃店，同時罷買親政府的藍店。其中被示威者歸類為藍店、早年已遭北京連鎖餐飲品牌黃記煌收購的許留山，位於葵芳的分店涉嫌拖欠多月租金。將涉案店舖分租出來的百佳超級市場入稟高等法院，向許留山追討欠租連水電雜費、以及裝修費等合共至少105萬元，及交出鋪位。

原告百佳超級市場（香港）有限公司，是葵芳好爵中心地下16至37號店舖的租戶。原告於2018年10月起，將店舖分租予被告許留山食品製造有限公司，每月租金27萬元，水電費另計，租約為期兩年。

惟被告自今年8月起欠租，至今拖欠共85萬元租金和水電雜費等。原告另追討20萬元復修店舖的費用，以及合約期內餘下的租金損失等，金額有待評定。

許留山原本是港式鮮果甜品店的著名品牌，1960年在新界元朗開業，2008年被一間馬來西亞公司收購。至2016年，北京餐飲連鎖企業黃記煌宣佈已經完成對許留山的全資收購，翌年黃記煌所屬的「煌天國際」遞交上市申請。

藍店 多謝誠哥出手

依家先知許留山係中資

馬拉滲透得好勁
賣畀支那唔出奇

仲以為佢香港野

許留山得支那人會去食

誠哥又搞事，想趕盡殺絕

屌 9月仲飲咗次 屌佢老母

約定你11月6 Sogo崇光百貨感謝祭 下午三點銅鑼灣見！

下 連許留山都無得食

葵芳黨鐵站隔離果間!?
去到食TG芒果爽定係散彈楊支甘露啊..不了

竟然唔知
不過依加知都未遲
罷食!

分租？ 咩玩法

唔知 不過不嬲罷食

佢係得旺角 銅鑼灣有人幫襯之嘛

百佳做埋分租 誠哥

我愛誠哥
講真要辛苦做野 人工低啲都無所謂
我想要公義既社會 有良知既老闆

最強黃絲

致力推動攬炒經濟

落糖架炸
本身d芒果唔甜既

十幾年前後生果陣去過旺角許留山見工, 夠膽死同我+其他見工者講"訓練"5日,每日10 粒鐘係冇人工嘅,所謂嘅訓練完佢地覺得ok 先請,我就無咁on9去做5日義工喇,後來都無咩再點幫襯佢

咁on9,求其一間奶茶鋪都有在職培訓啦

所以話中共滲透幾撚西利 仲話唔好搞中資

仲有人飲許留山嫁咩多謝誠哥追數